想當年1982-1983年 深水埗黃金 高登商場 ，學生時集體回憶....

影片 一路走來半世紀片段. 1983年 影片毀滅號地車片段

黃金與高登歷史，不得不提老翻Apple II。Apple II可算是世界上首部走入家居的個人電腦，好多人初學電腦也由此機開始。在那些年，進口原裝機很困難，價格亦昂貴，所以衍生了老翻機，據維基百科的資料顯示，Apple II曾出現逾一百九十種複製機，香港當然有份。但何解在深水埗的黃金與高登出現？這涉及地理因素，話說深水埗鴨寮街是原子粒、電阻及電容等「電子零件」集散地，好多人會在這裏購入零件自行焊接擴音機、收音機及喇叭等高級音響，當Apple II熱潮衝擊香港時，這裏的電子零件，就組裝了第一台港版老翻Apple II
黃金大廈的商場在1970年代本是一個以時裝批發為主的商場，隨著香港電子業發達，加上鄰近電子貨品集中地鴨寮街，商場在1980年代開始變成銷售電腦為主。最早改建成電腦商場的是位於黃金戲院樓上的高登電腦中心，當時主要發售和電腦有關的電子零件及蘋果電腦Apple II兼容機。後來因為香港政府推行電腦教育，加上高登商場的名聲開始在社會上流傳，所以連地下本來賣時裝的黃金商場也轉型售賣電腦產品。到1980年代中，電視遊戲機及IBM 桌上電腦兼容機成為商場主要銷售的產品，而樓下的店鋪亦開始售賣盜版軟件。1990年代，香港海關大力打擊盜版軟件，使賴以為生的非法經營必須從良。（資料 蘋果日報 維基)

1990年代，香港海關大力打擊盜版軟件，使賴以為生的非法經營必須從良。

末期係BT打沉老翻

apple II E
reset ctrl 開蘋菓

I/O error

記得以前 apple定唔知ibm d 電腦開機個制係後面,次次開粒制都會俾電到隻手痺撚晒

仲有細個俾成日陪老豆去黃金定唔知高登睇電腦書，悶撚死人，不過我記得最早期既apple 有一陣好特別既味，去親電腦舖都聞到

係L BT 咩.
係WINMX, 去到FOXY時都已經收晒皮啦.
BT 咁L後期既嘢.

80尾至90初，當年多3.5磁碟老翻
90年代中開始，就到VCD,同GAME/SOFTWARE....
2000年先至開始多人用PC.....

直到2000年中，寛頻同BT興起，老翻先至絕跡
所以並唔係海關功勞.....

以前磁碟版老翻好正印埋厚厚彩色說明書

以前磁碟版遊戲老翻好正印埋厚厚彩色說明書

80尾至90初.
嗰時有BBS, 成日上BBS call站長出嚟吹水, R佢upgrade 等級
跟住download MP3, game. txt 鹹故

又老人院帖？？

BTW，有用過PR#6既，先至係真正香港第一代個人電腦玩家囉！！！

On 7 July 1994, the Fraunhofer Society released the first software MP3 encoder called l3enc.[47] The filename extension .mp3 was chosen by the Fraunhofer team on 14 July 1995 (previously, the files had been named .bit).[1] With the first real-time software MP3 player WinPlay3 (released 9 September 1995) many people were able to encode and play back MP3 files on their PCs.

再之前係咪rm mid 格式? 真係唔記得.

曾經做過腦場，個老闆買高登舖位收租發左達去外國生活

黃金廣場內分手